岩里政男與明治天皇同日過世 日本政要及網民紛哀悼 「巨星殞落」

前總統李登輝過世的消息，今天晚間成為全日本媒體的焦點，網路的討論度也速度竄升，關注程度可謂空前，包括東京都知事小池百合子、日本首相安倍晉三胞弟岸信夫、日華議員懇談會會長古屋圭司等多名日本政要，紛紛在第一時間表達哀悼之意，日本推特湧入爆量的網友留言，有網友更以「巨星殞落」傷心流淚。

政男果然生為日本人，死為日本魂👍

輝伯

一代偉人

日本人就算走咗都留低岩里政男

台灣先可以發展成亞洲最民主國家

英國佬走咗 留低淋病

佢有留低陳四萬添
係香港人選唔到咋嘛

Push

係中共唔俾佢選

欲問大和魂，朝陽底下看山櫻